美股認真討論區 MCCLXI

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區編年史/名人堂 （香港網絡大典）

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

加強板雷公Market Breath website

tradeview version

ARK 追蹤神器

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

lihkg係咪bug撚咗見到1003 第41頁個reply係#957

我都係

dollar averaging 入錢派必勝macro

對於crypto market, 我係

對未來ev睇法大概係咁 full auto pilot
將ev入面有套os apple會將所有os合一
再會出現其他廠嘅os(android)
情況就係phone->smartphone但係vehicle version
vehicle完全變做代步工具 人可以完全善用交通時間做自己嘢

講起ev泡爆第一時間諗起支概三巨頭 到時如果連爆 百度屌米啲價投唔知死幾多人

但aapl係最重要既自駕數據收集個到已經遠低其他人
除非佢決定用其他公司既自駕技術

Nvda + tesla > ladar

即係以我所知 btc 就係計算力比拼
如果有部勁量子電腦
咁btc係咪即係gg

To rookies,

呢個post 有 八仙

佢地既comment 大家睇完 唔明 google 下
再諗深小小
多啲搵佢地學野

今日我就係咁先

有緣再見

你面前部電腦玩2進制
量子電腦玩3進制
當3進制收2進制皮時
3進制都可以有3進制嘅加密
就好似依家嘅2進制電腦解唔到2進制加密一樣

但tesla 唔要Nvda

咁btc既加密係與時並進？

帶埋nvda to the moon k?

依家嘅話係 但距離full auto pilot年代尚遠
中間段過渡期足夠apple拎data
apple個ecosystem太強 ifanboy會追
多人用->多data->做得更好->多人用
無限reinforcing loop

佢地2個都中斷左合作點去moon

Apple 出左products先講啦

to the moon

就算唔同tsla nvda未來做computer vision 都大把前途

過到ER同ARM個關再講

忘巴幾時會棄埋moon船

唔一定 可以係有第樣出現取代btc
就好似以前嘅加密方法俾依家嘅人破解咗
對於有key嘅人嚟講個加密就無用 對於無key就有用

講起呢啲未來科技發展 對於支概啲ev我真心絕對拒絕 講緊full auto pilot 根本唔會相信支那個套係掂 就算真係俾佢做到都唔覺得ai幫你揸嘅時候 司機係做緊自己野而唔係被支那透過呢啲時間做另類洗腦

即使你話bb同百度阿媽爽之類嘅合作搞個ev/security system我都覺得唔會好得去邊 大寶寶都真係咁話 所以不得不講 以前好蛇/摸頂蛇點樣分析大寶寶好勁 支概如何得到國家隊支持有國家級財力包底 去到最後只會生存喺最廉價個一層 或者$80蚊就真係大寶寶嘅極限 唔會做到3字頭

另外終極ff 如果papa同爛果合作做ev/security system就好 爛果ios啲保密程序真係做得幾好 起碼唔會好似an咁易俾第三方程式hack得入/改野

未來個玩法係咁 未出product還未出product
見apple玩ev 只係當其中一個大家熟悉嘅例子講ev發展會點

依家未出機就比人爆晒出黎
以前好似d工程師去酒店唔見得拎先會leak到新機個樣

原來出面電子雞咁大粒花生
早知唔撚mon 住個倉啦
食吓花生好過

*酒吧飲完酒唔記得拎

投資ev 不如投資無人機無人機載貨又得，載人又得，最困難係battery 問題，依家科技進步左，energy 問題都改善左。遲下冇人送外賣架啦，用無人機送未得，唔使揸車架啦，坐無人機就得

好似係4
h/2同-h/2? （利伸唔記得）

忘巴轉身極快

琴日1.7高位入咗sndl

有咩無人機股？

年輕人，係咩驅使你咁做？
係愛丫？係責任？定on9?

Eh同uavs?

on9啩會唔會升返

上次週末睇咁淡係GME果次
星期一千升咁

用相機係車外觀上好睇，唔會發現佢存在，ladar車頂有舊野

tesla 既fsd beta有係雪地地測試過，成果似乎唔錯

上次反而覺得無咁淡
今次係俾長債債息逼宮

高空擲物

eh花生幾好睇

識降落掛
不過大行其道時可能會有人用jammer偷野

FuFuFuTu又贏

Uvas係咪同gm整緊載人？

綠魔

飛飛下無電或故障就食得屎

年頭都係 $3x

Eh 依家好高風險

幽靈工廠

富貴險中求

太斜 仲要睇埋real yield

咁其實都無好反映到？至多銀行sector 看好？
Weekend求教

中國股民做開韭菜

wsb玩爛左既賭台你都敢入,祝你好運

可能佢都係一番心意支持合法化姐

唔好氹我開心喎

價投電車三傻

睇唔透
GME輸錢佢哋又唔會叫春㗎喎
Tsla輸嗰少少就叫哂春咁

tsla aapl溝埋一齊做model I丫笨

輸錢Template
估唔到_...堂堂一隻_股...可以上到_蚊...跌到_蚊...肉唔肉酸

Tsla = bubble股
Gme = 價投
點同呢

u can google answer la

TSLA YTD得11%仲唔係廢老股

買咩tsla 緊係溝爆gme

TSLA 真係好垃圾

但有指標性咩？ 2018 倒勾過一段長時間 但最後冇料到 2019 好似都係

2019 減息同倒勾時間差好大 個time gap

hello rain姐

VIX波動夠大到閪 (compare s&p500)

避險本身原意唔係波動細/跌市時可以保值咩
not 100% correct, what is risk ?

夏普比率其中一個主要問題是，它依賴於「風險等於波動性」和「波動性是壞事」的前設。「波動性是壞事」是過於簡化的概念；越是減少波動性，就越不可能獲得更高的回報。此外，夏普比率面臨的更大問題是，它對待所有波動都是一樣的。例如這個比率懲罰了具有上升波動性（即高正回報）的投資策略，因而得出跟其他風險調整比率相反的結論。夏普比率的主要優點是，它可以直接從觀察到的任何一系列回報中計算出來，而不需要關於盈利來源的額外信息。最近文獻中引入了其他比率，如乖離率，以處理觀察到的波動率可能無法很好地替代觀察到的回報率時間序列中固有風險的情況。

想請問下大家有咩書係專講 macro economy

估唔sndl，堂堂一隻大麻股，可以上到4蚊，跌到1蚊，肉唔肉酸

真，駁唔到
買papa既依家要清倉轉GME
現價買完等佢做第二間steam

tsla今年上到32857既機會係零丫

最多咬老綜 驚閪

2-10 年, 19年倒掛
2020年衰退, 好準

師兄 8月開始倒掛Wo

IB margin 成本

可能人地覺得要知道exact timing bubble幾時爆

個時睇過倒掛要12-14個月先會衰退 但2020covid

香港人唔係咁易嫁

下一隻Amazon

12-14個月都叫準咩 中間咁多factor COVID 都可以當做係？

不可預測既野
佢都估唔到佢要印錢印到咁

Conjuncture
無covid可能跌20%
依家covid + oil crisis + 倒掛咪 -40%

咁樣都解到？ 你話純因息口問題而drop都解得通 conjuncture 就

成日想一個metrics signal 打天下
你家陣做research 呀 洗唔洗p value ***
2007都好似試過有 2008年爆 你都可以話係sub prime mortgage唔關事
當多個指標去睇現時經濟健康姐

運左貨儲data先啦

百度個價投真係cls , 3xx?

auto pilot出事時仲有個安全氣袋
無人機出事時直接變高空擲物

我咪話冇咩指標性 唔洗動氣Wo

邊個講架

手持正股中

屌米都話造車=猶太人vs中國人做生意不同之處

低位入？真係諗住價投？定高位減磅？

個個都ev 大佬

2007 -> 2008 爆
2019 -> 2020 爆

260入過 放曬又入返 琴日339入返

無咩話價唔價投既 市值先得1千億 返香港上市前可能都再炒下

其實係2018年開始

有鬚嘅唔一定係你老竇，但弊在你老竇有鬚

炒下都ok 既 339 咁高

市值細易炒起 無話咩高唔高既 接受到風險咪得

無膽

我寧願買隻炒起緊既 都唔會買隻沉緊底

原來rdfn琴日升左咁多
我前日先岩岩清曬

唔高咩
應許之地係450

老母有冇講過呢隻嘢個目標價

阿木只係話百度佢做緊d 好得意好特既野
再強調中國ev 市場好激烈

再之後就日日買百度

應許之地唔係352 咩？

cant beat牙木，join左

1500億啊清

Bitcoin 收得皮

13F smart money 份嘢應該係叫呢個名？

同話tsla股價太高一樣
又出口術

... 好多人都係咁講
搵唔到個source了

唔掛得即跌 1000

啱開戶第一次買

但要做到呢樣個人覺得要解決左道德上o既問題
假如full auto pilot的話
touch wood有咩意外撞死左人咁係邊個上身
司機定os o個間公司
而司機又有冇法律責任要負責
因為你係有可能可以避免到呢樣野

佢拆股 係支那個邊拆 唔係美股拆

唓

似澳洲巴話齋
RM 其中一個作用就係"孭鑊"

賽生藥業IPO討論區

#195
忘巴真定假

講完咁耐仲係55000

對比下面三樣嘢covid 19 前水平

- corporate bond yield (LQD) ... drop much
- junk bond yield (HYG, JNK)
- S&P 500 dividend (stock yield)

呢排升左好多，斷估都price in曬
利申長揸

好撚柒

連郡大船嚟
你哋話呢

祝你好運

美國可口可樂被爆料向員工強制培訓灌輸「嘗試唔好咁白」"try to be less white"思想

街市班藍屍

遲啲會唔會白人變成小眾

VSTM

Blm概念股=升

可樂太黑
試吓加白事可樂

Diablo2

KO應該可以收皮

遲下有透明肥仔水,好事

未出

一早有透明可樂

香港好少有地方賣得雪碧係透明

759有

好耐之前睇過篇文講nba拎冠軍既黑人教練係少過白人教練好多
證明黑人喺決策方面有缺陷咁上下

睇完都係唔明，關人種顏色咩事？

明明係個人有冇家教嘅問題

黑人的成長環境始終同白人有差距
成個文化背景都唔同令思維有異都唔奇

我反而咁睇，黑人係under value stock，但唔代表白人係over value

有咩問題，可樂本身都黑色

我比個fd話我種族歧視
我話黑豹依套戲咪就係iron man同dr strange 既黑人版
有乜咁好睇

咁白人都有垃圾

"2019年5月以來之最！Kitco黃金調查：華爾街看空情緒高漲 黃金恐還將經歷一周的陣痛"

金要出發了嗎

黑人既身體能力好過白人
白人個腦好過黑人
上天好公平

見過玩野採椰子

想抆少少錢去玩商品期貨

美國有所謂 "white privilege"
佢地心理大概係咁

J定先
出左辭職係屋企打機算

聽日睇埋雷公d 數據可能我都會入青蒼派

聶德權：很多程式都會收集個人資料 除非不用智能電話

即係話會收集資料

總之就係要逆向將white定義為以上trait既人種 咪又係歧視
不過有white guilt嘛

SPAC嘅話可以買$NPA
利申$10.7重貨

通常跌，長渣一年至少４次加倉機會

White retard

左膠:我無我唔係我唔知道

難d?

有少量，唔識估值打算慢慢儲下貨算

哩樣野就唔應該規範，管埋人地個心點唸，左膠都痴線

黑人係衝動好多
好多時都會做啲冇腦嘅嘢
文化定DNA真係唔知

重點係點解唔講係 white privilege
而淨係white
係咪預設white天生就帶有white privilege既價值觀？

coca cola is BLACK

果時12x想入冇入到

我記得玩左成個鐘
放係地一大堆利是圍住
要採到開左個椰子
即係採生菜會係獅頭入面整開d青菜吐出來一樣
果時個行家話下採榴槤

契媽簡股一流

根本就係鄉黑保就業計劃

就快變左black privilege 喇

唔洗就 已經係

都真

大家點睇AIKI

擺明就係BLACK PRIVILEGE

話時話 拜登個萬9億幾時派?

咩意思我1.71高追咗

Michael Burry 講種族問題
最鍾意呢啲數據

what you think, what actual

係咪del 左

條LINK咁快被人BAN咗

佢都係話買買買買

唔知點解load唔到
但我仲睇到

等獌狗拎聯賽冠軍先派

Peter Thiel 本The Diversity Myth

black supremacy

19000

個市唔穩到咁都係買買買？

收到

黑人比差佬盤，都係話個差佬因為佢黑先盤佢

同啲支那人一樣 明明自己喺度柒俾人屌
跟住又話人歧視

對比tigr
futu都唔係升得好癲

全球熱炒支概股

其實依類統計數據可否直接拎來參考
性別同種族上本來有優惠性差別待遇所影響

段片究竟會post上嚟多幾多次？

多左錢流入 升

不斷重複

睇返尋晚羅素好似入左平衡時空咁
中小cap係咪仲有排炒

段片睇幾多次都好笑

今日好靜

買到穩為止

講起就嬲
我間垃圾band2中學為咗升學率收埋啲支那仔
有次隻支那仔聊交打 一拳打咗落個fd度
之後條支那仔就報串話係個FD郁手先
雖然個FD本身曳 年中十幾廿個缺點
之後啲垃圾老師就理都唔撚理直接俾個大過俾佢
個支那仔就乜鳩事都冇
垃撚圾死教畜

睇下fed子有咩動作

如果fed 出埋手都救唔市個下就好玩

南斯拉夫

仲有咩招可以出

淡友枱頭

原來diablo2出remake

不過共雪不了

Ycc

股榮：人人做股神 不想努力了

上個月長期債向上已經有人講fed可以控制利率 再咁升應該頭半年就會出手

咁如果買中隻支那又BTC相關既股咪

突然好掛住富山既寒獅同白蝦

身邊唔識買股票果d都因為用牛牛走去買

搭車都叫人睇支牛gel頭圖

富山，我就諗起飛驒牛

Russell 2000 above 20/50ma 全部轉弱晒

牛牛我拎黎睇圖用
買賣就用ft

唔知點解我睇完想俾家用契媽

FT 無盤前

高山正野
希望下次去食到香箱蟹
d膏應該係日本一

唔好講啦，好想去日本

香港勁多後生用其實真係

依家歐洲都好多

我個個星期六日都睇日本既飲食節目安慰下自己

好撚悶

same 我都係 支牛睇圖好好用

btc

飛彈牛得個肥字，冇牛味

香港d鰻魚都唔好食

其實未食過神戶牛係咪真係咁正

其實唔出奇o既
牛牛本身就係for人賭錢多過投資用
冇錯係賭錢
而且本身入面又有個類似forum o既野
同埋徽章制度, o岩哂o的鐘意虛榮心o既人用
佢入面o既野主要針對後生用呢樣其實做得唔錯
但我就不了

準備上10萬

搵人幫你叫foodpanda
等你送吓外賣囉

jm9

PFE好垃圾，疫苗股應該得佢跌
最近買左啲醫藥，MREO同MYOV準備收成
TGTX同INFI都可以留意下

講真最岩就係抄功課黨用
佢個討論區

香港有間宇奈
o係黃埔o個邊 (但係美心拎左特許)
好耐之前食過覺得ok

和牛我覺得少食多滋味 太肥太膩

年輕人需要後悔點解冇allin btc

點解仲未開市.搞咩

神戶肉香又夠肥，唔會有渣

神户牛柳粒

最記得兩年前侵一話宣佈對支國加關稅
第二日a股個市大跌
但由於牛牛唔可以出唱衰支國報導
個討論區好多人都唔知咩原因大跌

我銅鑼灣食果陣好多骨
座銀
食過金鴯，即劏活鰻成2舊幾水都唔係果回事

到 7 萬我酒先

donki和牛其實算岩岩好
唔肥

牛牛盤前盤後賭錢好好用

我都係鍾意usda果啲多

我反而鐘意食すき焼き
o的牛加o的針再加生蛋撈埋一齊

我好恨食
成幾千蚊一次鐵版燒好貴

o的牛加o的汁再加生蛋撈埋一齊

但手續費收得好貴
見公海之前有post講買得好少但已經收得好貴

味蹭版仲好食

其實錯唔曬 好似你擺msft都有機會跑贏通漲

今日無更

買咗 riot 但係星期五同無升過冇分別

其實我有時會諗
會唔會係燒o個個o既技術分別

做咩唔返

GRMN呢隻股唔錯

我反而覺得咁樣會浪費咗啲牛

無更

遮左陣牛味

玩penny stock就真係貴
大部分人買正常股幾十幾百咁買都係幾蚊鎂一次
玩到幾千股的話又唔會計較果少少錢啦

炒啫純粹 學之前啲巴打話濟分分鐘 C 朗轉身 所以酒先遲下再接

就咁食

1蚊股買一千股一來一回要25鎂

又唔會喎
牛同埋其他配料(豆腐, 白滝等)加埋汁配合得好好

搵日去天秀特登book間房狂叫foodpanda

印第安呢？

廢老股好似goog吸引D

我會踢走啲仆街單

佢地都多優待架

咁去新北江捕你

一樣道理啦 仲有光頭佬

白人遲早都變印第安人命運

msft成日靜靜地升

之前喺日本就咁食
加埋蛋撈埋好正

睇南非就知架啦 黑人掌權之後少數白人既命運

加蛋唔加醬就另計

南非已經叫好，Zimbabwe先仆街

好想試下牛同馬刺身

樂觀睇重建最少3年

多側10年

韓牛真心正,
係咁膩,又有牛味

和牛燒肉食A4唔錯, 無咁膩都係識溶

瘋狂食魚彩

馬刺正

有得揀唔接架?

教主返工為燒時間

有但無影響接單率
接單率低過85每張得返20蚊

之前就算食牛角啲細細塊a5食左幾件都覺得太膩頂唔順 頭幾舊就好正入口即化咁

其實都係
反正無野做不如去搵多幾個錢
順便當做下運動

呢樣叫城府，本地特別係女人，請鐘意標榜真性情，其實個人簡單嘅表現

閪熊係咪南亞仔為主好似好少見有華人送咁

原來教主已經財自左
返工過日辰

印第安人喺美國失蹤係唔包落去失蹤人口數據
之前睇鷹眼同Wanda拍果套戲片尾講
咁所以印第安人失蹤無人理

步兵唔係
但車手大部分都係南亞裔

做緊
感覺比例本地人7南亞3左個

係返多份
豬死左要對沖

唔同階段姐 堆波耳人真係幾陰公講真 英國又唔想救 新家園又無左

wind river

我返一份已經想死

步兵的確係差唔多呢個數

應該會叫黑人差佬盤番黑人

我係窮撚無資格話累

唔係即劏果D都係整定
我自己去759買條分3餐仲好

班人好撚拿西 次次啲野飲都倒瀉曬 平時揸住架老電同單車又橫衝直撞

你係教主
叫人捐獻咪得

你個frd唔識玩，想埋遺書企學校天台，個老師聽朝應該唔洗番工

佢地車車都飛車飛得好快
同埋d野飲放車尾10杯有5杯都會反
唔反個d係自己偷偷地係個保溫袋度塞填充物or單手秋住

有時避免唔到啦
下下拉到種族層面

呢套野幾好睇

Btc做乜撚

西熊改左制逼到人要追單先搵得返先前個每月人工

然後再搵社工哭訴幾個禮拜

教畜好多時都係睇學生操行就會定性個個人性格
例如缺點多就一定係壞學生

第二年俾人勸咗去讀vtc
近呢幾年做緊餐飲
真係多撚謝間垃圾學校

無人理me

魚彩好貴唔敢食

而家都叫多左deliveroo 起碼真係無咁多打瀉野

Grmn好撚廢

北江檔米線仲係到？

難怪之前有個mk 搵錢掟返個老師

土耳其野係指佳寶附近個間?

好撚多間

我都想轉做deliveroo
西熊越做越大但就越仆街

麗江既話仲係到
多客到佢唔憂做

YouTube live大控訴，加即場界手

轉撚左用apple watch

I know you in real life

入場有門檻架？

一入新北江就俾條女捉去食海南小廚
早幾年睇戲前肚餓食過櫻花樹下
之後其他就冇食過了

暴巴都係天水圍人?

袋鼠夠人唔請
申請左幾個月都係話暫時夠人用

除左麗江
有冇黃米線推介

但咁細個又未必敢玩到咁大既

二樓玩具檔隔離？

北江真係一個好痴線商場，入面有街寶，地下菜檔

我畢左業之後有次機緣巧合之下都指住條訓導屌佢垃圾，佢就不停A字膊話唔關自己事

海南小廚咁係幾抵食嘅 水煮魚

聽日會唔會60K

會截龍都好既 起碼保障現有果啲員工收入

呢間野又係好貴
我食開樓下腸粉店既15蚊飯

可能個教畜想搵個機會踢走你個fd

20-25已經老過呢度
呢度平均年齡16-22

分分鐘啲撚樣都無左回事添啦

不過改左制應該冇以前咁高人工?
果陣睇幾開跑單人工都禾味

夜晚天耀宵夜檔

淨係碗嘢都食唔哂
冇記錯仲要包多碗飯
痴撚線

直頭係 佢地要做靚個升學率保banding嘛 讀唔到書果啲會係咁勸退你

有排成日入去先知，而家唔係話開左個新商場，北江冇曬人流？

社區特色
出到去其他商場無反而唔習慣

都市傳說武肺初期勤力果啲兩皮幾一個月都有

都好嘅，天性純良。

天一?

佢認唔到我架喇，f1 時教過1年ja, 但成班好好憎佢咁臭串。10年後有位俾我入，我做莊佢做閒，指住佢黎鬧佢唔識教學生

當年出3果時, 真係一碟難求

係呀 仲有d薯粉

啲支那仔就難講 由細到大都教不擇手段

過硬

伯伯個粥 仲有炒烏冬

高人工西熊先囉
以前就係西熊好搵宜家調返轉

菜檔隔離賣衫

10蚊腸粉餐仲有無? 以前成日食

咁嘅速度真係呢兩日就做到

好似係，有uniqulo

重點係台妹ok?

再之前幾開有4皮以上?睇新聞講

北江既人流只會越來越多
無野威脅到佢地位
特別係街市同商場既融合又深左

契媽睇500k都真係不無道理

根本on9
想追banding有鳩用咩
本身就band1跌落嚟
間嘢質素差 啲老師廢
有料嘅學生都唔會揀你
所以依家咪推乜鳩多元發展囉
乜鳩都玩吓

咁唔係啦 有U記果個係天頌啦 樓下街市有個foodcourt仔 d野食又係幾高質

天一人影都無隻

riot 可唔可以升下

啲校長/校董會想做靚cv同保收生掛始終一落band3就好快要諗方法唔好殺校

自從天耀街市無左後，宜家北江就越來越多菜檔

好似宜家12蚊
我都好耐無食腸粉餐

天一垃圾黎

個重點係老師唔係支那仔

而排落街食野好似愈黎愈貴咁

有人連踩8個鍾同時開熊貓同袋鼠個app一齊接單
所以上左3萬真係唔出奇

嘩做車手都想死喎咁

bitcoin算唔算係翻版鬱金香狂熱

兩邊都係on9
條撚樣打完人一拳第二年搬屋轉校
咁樣就害咗人一生

D南亞人而樣真係好捱得
不過仲多懶到仆街

我唔係住天水圍但去過
下面果層幾痴線
菜檔、剪髮、食肆、洗衫、豬肉檔都有
仲要連埋一齊
仲有間遊戲卡鋪？
仲有寵物店....

始終都係熱帶人種

最近係多左呢啲人
我諗因為西熊減人工但又係西熊先多單接
咁要補返就只好同時開埋袋鼠一齊接
成日都見到有人左手粉紅袋右手綠色袋

其實鬱金香究竟係死係期貨度定死喺唔係 fixed supply 到 ？

天一如果冇隔離幾間學校應該一早收咗皮

菜檔隔離係診所

唔係不嬲都有既咩
最記得開頭新聞訪問再幫佢計埋
7皮野 不過唔洗朝7晚11

第一次去以為去咗中國

係有呀但之前無咁多人咁做
最近見到多左好多

入面成個dynamics好正
真係應有盡有

未去過 有無石門京瑞咁似

識野

又講左咩

最有資格叫人躝出美國

天一唔係話搶左好多客咩？

下個禮拜就會
D貨未平晒

T Town？

點搶兩間野相差咁遠
而且天一附近其實都好靜
行遠少少就係銀座所以天一更少人

天一個場做屋村客多 無北江咁誇張

永續SS ，不過通脹會ss 先

係，叫慣佢做頌富商場

會唔會玩到3樓賣菜

睇返tsla啲發布會 Elon 個廢老真係幾有Tony stark feel

暫時未
但低層啲菜檔就擴展得好快
中銀收左皮後都轉左做菜檔

剪頭髮有陣豬肉腥味

啲言行舉止根本就係佢黎

t town其實都冇乜好行
都係連鎖嘢多

得uniqulo值得一去囉

甜美女大學畢業照「只用領巾遮胸」 網友讚：正確穿法！

大眾普及化
鬱金香交易在短時間內讓人一擲千金的傳言在工匠和農民之間廣為流傳，吸引他們進入了這個交易市場，他們原本沒有資金，所以僅從買得起的程度開始進行，這種情況使得非頂級的品種價格也開始抬昇，漸漸出現了因轉賣而取得利益的民眾。市場的交易模式至此也開始改變，開始出現全年交易和引進了期貨交易制度。

這種交易的模式並非前往正式的證券交易所，而是前往酒店。交易也不需要使用現金或是現貨的球根，而是提出一份「明年四月支付」「那時候會交付球根」的票據，或是加上少許的預付款即可完成交易。這個預付款也並非限定只能使用現金，像是家畜或是家具只要可以換錢的東西都可以抵用。因此這樣的票據轉過數手也出現了會連誰是債權人誰是債務人都不知道的情況。這種預付的制度也吸引了原本完全沒有資金的投機者參加，像是麵包師傅到農民都加入這個市場，因此需求量再次膨脹，就算是原本便宜的品種也飛漲。但是隨著價格飛漲，原本最初的買家也就是愛好植物的人開始變得不買，特別是民眾交易的低價球根，愛好者也看不上眼。

泡沫的瓦解
1637年2月初，價格突然暴跌。與其說是暴跌不如說是找不到買家，因為票據無法兌現，導致無法付出貨款的卻又背負債務的人據說達到3000人。荷蘭各都市陷入混亂，其中有人還同時身兼債權和債務人。雖然有人興訴，但是在債務人明顯沒有償還能力的情況下，事情無法尋得解決的途徑。

好難想像原本係八百伴

真心佩服佢 越睇越加強對tsla既信念

其實得覺得葵廣比北江更混亂

葵廣還好啦 放大版旺中姐

唔係北江做屋村客多咩？

葵廣好臭

即係商場入面係街市

有冇片 btw 你咁講 真係好似

想像下10年後又一城會變做北江會點

睇tsla個YouTube channel果啲

尤其係近呢幾年
屌你老味間間都係麻辣
冇啲新意

五百年前已經有人買call

支那化無計啲00後鍾意食

未到完全街市既，係多左好多菜檔，如果遲D豬肉檔都全面入侵就應該可以成功由商場轉型做街市

即係因為啲人找唔到數 ？

北江多嘢過天一好多
天一附近得天晴天富 又唔夠頌富方便
天一爆房就得 玩就不了

懷疑佢會上熊貓網

係咪即係call

其實我唔明，我知道債息高會令企業借貸成本增加，但係高嘅原因係因為啲人拋售美債，唔係代表資金會流入股票市場咩

我係個邊大

d 麻辣野其實麻麻地

喂食貓會高質d

FFFFFFFFF

諗番起當年睇IM2 唔知佢乜水

冇街市咩？

佢係毒撚

天耀街市執左

二次元充滿想像力

葵廣以前有間牛雜汁左 幾高汁
3樓溝水西瓜汁3蚊杯 窮撚恩物
葵廣真係中學年代拍拖性地

拋債可以揸commodity
揸FX
唔一定揸stock

次次去都食章魚無雙（呢間嘢係葵廣先好食 好幾次旺中食過麻麻哋）
有次去食 mr dog 幾好食

why not both
鬱金香本身就唔係fixed supply, 一年先得一次開花
仲要唔包次次都係o個隻好靚o既色
因為靚o既色先賣得多錢, 導致供需唔平衡
再由於投機者炒高個價格引傻散入場
最後比人割哂

3蚊
平到

1634年，買郁金香的熱潮漫延到中產階級，更蔓延為全民運動，大家都來買賣郁金香了，炒家只看到買低賣高，利潤就進來，於是全民都變成郁金香的炒家，家家戶戶都傾一家之產，只為了買一朵郁金香。1,000美元一朵郁金香花根，不到一個月之後，它就變成二萬美元了，如此暴利，難怪所有的人都沖昏了頭，正事不幹，每天忙於郁金香的買賣便可以了。

到了1636年，郁金香在阿姆斯特丹及鹿特丹股市上市，附近歐洲股市有些地方也交易郁金香呢，更有甚者，有的股市竟也推出選擇權，同時也分割成細股，降低投機者的門坎，使得投機者可以買到幾分之一的郁金香，增加交易容易度，由於有選擇權的緣故，於是價格又往上推，本來實際購買一個月之內可以獲利20倍，透過選擇權，獲利可以放大100倍。

當瘋狂達到最高點時，有一位大戶全數賣出，賺了大錢，同時荷蘭政府開始采取煞車的行動，而且由土耳其運來的郁金香也將大量抵達，忽然之間，郁金香並不再那麽稀罕，於是一瞬間郁金香的價格往下滑，而下滑一經啟動，六個星期內竟然下跌了90%，於是哀鴻遍野，財富夢破滅，此時不管政府多麽護盤都挽救不了，郁金香的價格持續探底，於是許多股市交割無法完成，而荷蘭政府宣布這一事件為賭博事件，豁免交割，結束這一場瘋狂的郁金香泡沫事件。

相傳致使“郁金香熱”潰滅的導火索，來自一位外國水手。初來乍到的水手將價值邊城的鱗莖，誤當洋蔥同腓魚一起吃下，鱗莖的主人要求水手高價賠償，並將之告上法庭後，法官的判決卻是：郁金香的虛高價格因投機所致，並不能代表郁金香自身的價值。這個偶然事件如同投下了炸彈，令投機者們開始反思，繼而有人開始瘋狂甩賣，郁金香的虛高價格也終究如洪水決堤般崩潰。直至今日，以荷蘭郁金香風潮為典型案例，經濟學中將投機活動造成泡沫般的暴漲，繼而引起暴跌和崩盤，稱之為“郁金香現象”。

此之後十年間，荷蘭的經濟創傷才慢慢覆原，在最高點值7萬6仟美元的郁金香，六個星期之後竟只值一元，這是有紀錄的史上第一次泡沫事件。

因為息高 借貸成本增加
好多公司孭緊好多債 驚破產
你如果知道仲會買返股票？

Who hurt retail in GME more?
Elon, Portnoy, Chamanth 60.1%
A brokerage 39.9%

interesting result

係心諗點解要整個咁既人

d 女正d

n = 1017

珍

好多黃店wo

台積電爸爸包萬元紅包給8歲兒 他當場拆開數鈔甩地：太寒酸了

GME之亂

建议大家炒股一定要跟着党走，一定要听党的话，国家队进来了同样的暗示市场的底部不远了！

連燈->公海->連燈

咁似 btc 嘅有得碎買

酒仙 準備大逃亡

酒

童童之亂

因為公海group哂d link電子G個p好似無咁多條

戀童燈出事

Btc

屌女巴上任

有整合吖

佢有大禮包

最上幅相邊個嚟

facebook果條dropbox 就新嘅 但係陳冠希囉 但幾個叫做J得囉

有冇人有睇呢個？
簡單D講就係上年3月跌市，改低左銀行要求既準備金。
但個改動今年3月31號就會變番之前咁，姐係銀行要搵多D錢番來做準備金。

Sq nvda滅世

etsy

SQ NVDA TDOC ETSY ABNB

唔認同，市場對面神係會有即時反應

我仲有另外4隻ER，等食棍

上星期尾
1) 多咗清倉派
2) 多咗人反手put
3) 星期四五有人撈底一啲Bubble
4) 舊經濟船員越嚟越多人

5) 越嚟越多咒罵爛果的聲音

爛果屌你老母

TSLA船員表示 明白你既感受

TSLA垃圾泡沫股

SQ又要比人屌老母
想put鳩佢

除左部份旅遊股，舊經濟好多都返返去疫情前

200彈到280都要俾人屌老母

PLUG UPWK ETSY
下個星期個倉好多都 ER 添

屌到上300為止

等tdoc 炒粉

唔sex / small industry
食穩定客戶生意嘅公司, 2x年黎穩定增長,
買呢啲股票冇乜嘢玩

同growth patten, 買簡單行業/business model 好過
"more predicable":

e.g. HDB, PAWZ ETF 幾隻leader

s&p 500 近20年最好表現嘅股票
好多業務都好簡單

340買完坐到而家
契媽買我跟

郵輪爆升

plug50幾接人上車定逃走門

中美喺緬甸代理人戰爭

等睇nvda sq plug原地爆炸

麵神係強行拉升指蚊
出po係最低點

酒仙

UPWK ETSY 應該ER都會好，唔知Guidance 會係點呢

暴巴有無啲牛市圖唔好cutting down my tree growing my tree ok?

CRM 低迷左成季
岩岩上番少少又黎ER

清蒼牙

唔知plug尋日係逃生門定爆買日

暴巴都睇跌多？

Mola mola

Crm長遠收皮
睇好巨硬鐵拳

上星期五係逃生門 by 暴巴

多左咁多人鳩叫同清倉
係咪時候都要保平安了

連續3日
SQ TDOC LI

把敵人殺光

想look greedy多啲

斬樹種大麻係連郡投資重點

本身新能源成個industry 呢排走勢都比較弱
呢排d 股 ER 完都係閪冧一陣
無貨我就未必衝入去住
更何況我PLUG 依家都唔係多貨尋日都唔諗住加
都係食下花生先啦

PLUG一定死梗

咁多人睇跌既

實升到仆街了

連郡散戶心理學

呢個真 上次GME 已經係咁

但係呢排套路都係 ER 好但係閪冧

上兩個月喺尖沙咀食過
覺得個汁太甜，食唔到鰻魚味

上季er冇升果啲通常有得上

Nvda會唔會又回到最初的起點

AAPL點睇

橫撚左半年

應該會，拖埋半導體

530永動機

要反手空了
殺到片甲不留

利申: 小西sh派

36 地心探險
メイド イン ヘブン

105升左上黎啦

怕走貨又會重演十一月TSLA咁

邪邪佢先！

AMZN點睇

msft會唔會十年後變500

下星期實今溶硬

其實個晚有冇妖股逆市升到

可能係1月呢

拆股比散戶玩options先再講升跌

留返星期一盤前鳩叫

Tvix算唔算

以我記憶個個月全線都哭喪咁濟
無一倖免 係跌多與少嘅問題
Zm好似硬淨但最後都拉咗落去

WMT? maybe

GILD

WMT都妖

呢隻野熔斷果時反向黎

你唔講都唔記得左啲藥股

其實呢隻唔係妖
而係當時好似第一間提供到瑞德西偉
所以如果有機會搵返當時Finviz 個screen 圖
成堆S&P紅得佢一隻綠

有
Zm

好撚正

爆買日

敢買咩
前兩日d 細cap 好似plug洗到咁都唔係好敢加注

最衰Finvinz 冇 history
好想trance 返嗰個禮拜係點
呢張野我真係save 咗佢長存

想搵返融斷個幾日

當日 login 到已經係贏咗

十二點之後唔得咩
不過入左場入早左都係坐到仆街
第一次熔斷入左過兩日又熔

Michael Burry : 超級通脹將至, 政府會取締比特幣

好似仲係冬令
十點半開市兩個鐘嗰陣水都即刻蒸發變空氣
更何況錢

Path dependent

慢慢去twitter搵
3/9 盤中

sofi會唔會全晚入唔到

PTSD要發作，唔好咁啦

好多利事封

個幾月前高追咗d長債諗住唔好全倉都係股
依家跌到hihi可以點部署

望住呢幅再睇返依家D所謂「閪冧」

係血流成河

點解你會揀債

請善用不推文

間野係咁reject我認證

星期一不問價走呀

btc無變化,繼續5幻6+

揸到maturity
包你賺

當時既sofi用家應該好絕望

free fall 咗 1千

呢張應該最正
3/21 ETF YTD
差唔多計到指數最低點
TVIX +1083%

星期一應該升返日啦掛
之後再黎過

當初係想個組合有10至20%債

不推文呀

不推文回覆呀

請善用不推文

果時一月尾入左yang 但無反應就放左 點知二月就黎料

只能夠話用你七成嘅股去cover 返債D跌幅
倉股債混合咁玩其實要好自律

果時都出左唔少熊市股神

睇書睇到頭痛 決定聽日先再繼續
好似自從星期三四之後 而到個推POST速度正常返好多
係咪洗走左好多新手同少年股神

好可惜個陣未玩
應該冇咩機會再見到呢啲情況

我寧願買金/銀 都唔買債 到你堆債升得返個陣 個股市就大爆炸

星期一見

你係咪路易巴

就快

唔想再見到

仲諗邊隻有得升咁勁 原來係金黎

冇咩可能會跌到咁

吉利德黎架

而家金都好抵買
如果黎緊而個星期再落 我應該再入多少少

Bubble Stock上個禮拜咪似九月囉

咁唯有當定期咁放係度好彩個數唔算大

屌係wo 眼殘 睇左gld

星期五臨收市見個市都係唔掂
走剩半倉

想睇3月

係咪GLD

唔係，我真係新人黎，不過之前一直係CD-ROM，７月開左1張SP中左INTC棍

依家望多D呢D圖
當好似打咗針咁
星期一咪免疫囉

好易追返再左右一巴

係

即係石仔

唔追啦
星期四轟左全倉
食到星期五一晚已經夠
雖然都係追唔返成個禮拜輸果d

無計啦，個時啱啱開始玩，諗錯咗當交學費

世界末日都有世界末日既玩法

虧仔你係咪m底

困果下真係好撚痛

政府做野前通知入左貨既美國公司

最後蝕既係傻散

舉唔到 都無得揀啦

用咩都好絕望,有投資既人都應該會絕望

呢樣好睇faang

依加個市chok 到咁 已經冇左升旗一隻歌仔唱

Er可能會爆炸

果陣全倉SQQQ救番3月棍loss 宜家諗番都唔知點解咁大勇氣

你睇書會唔會寫低重點？

我可能唔係讀書材料 讀30-60min 已經集中唔到

Liquidity Run

頂到星期一俾我酒啊

我唔介意啊

當日以A子為偶像

忘巴點玩

a子嗰陣係咪得廿頭

好似差唔多年紀

到時變左呀偉

其實交吓呢D學費都冇壞
大部分人一開始學識認為嘅避險野
一定係YEN, 金同債
不過嚟到現實又發覺原來係另一回事
同埋又要睇埋實際情況

今日冇人貼女嘅 係咪去曬J電子雞

IB當日直接收皮

睇下幾時爆嫁姐 負債多過市值

唔會 通常我上網睇片先會抄
因為書我會翻睇 多數第2次睇先會再睇下有d咩要記低或者mark低邊d頁數

我依加都留意緊避險工具

黃金係3月個陣都係跌到仆街 但唔係話避險工具？

到時想對沖唔玩期權最好應該係做直指數etf?

求教

我依加睇書 抄底d 重點 當睇完一本書之後 再睇多次自己抄個d 野
希望有用

3月果陣係因為d人借錢買股票斬倉要還錢就沽金籌錢拖累左金價

依加算唔算得返炒賣 冇左佢本身既意義

有時成日諗rolex做避險工具都唔錯

即係就算跌都係跌一陣好快升返上去？ 唔計今次3月回得咁快

同埋黃金 美元係市場上都係避險工具 但係黃金升美金跌 美金升黃金跌 到跌市個陣 美金升咪到黃金跌？

BTC本身對一般人就無意義 你要買凶殺人就另計

新手我仲喺度

跌市買做空納dee/sp500 既etf 應該都算係好既對沖？

小妹都係新手

政府同佢地講好曬數先做野

最後輸既只有傻散

可以咁講, 3月果時既TVIX 同SQQQ,但真係要識走人

禾都係伸手

但係佢好似都叫睇好 ？

呢個真呀 屌 好多書睇完唔知佢講咩又悶真係打沉你

練金術 雷公好似睇左十幾年都明d 唔明d

美女區全部都係小妹

小妹平日都係跟你學嘢

滿左倉

我隻沉船

你識啲野
呢個ig岩晒暴絲

你講起bitcoin，我當初就係諗債好定gbtc好
跟住覺得bitcoin好fluctuate，揀咗債我屌

星期一不問價酒 riot

咁我係咪應該放係度等返十年算遲d再跌多d建唔建議溝下當rebalance